\newpage
\section{Développement}
\input{pages/developpement/creation_du_moteur_de_jeu_3d}

\input{pages/developpement/creation_des_ressources}
\subsection{Gestion des scènes}
\subsubsection{Gestion des objets}

Les objets sont des entités gérées par des scripts importés dans les scènes du
moteur 3D.
\\ \\
Les scripts sont écrits en C et sont chargés par le moteur 3D au moment de
l'importation de la scène. Ils sont ensuite exécutés par le moteur 3D lors de
la boucle de jeu à des instants clés.
\\ \\
On peut ainsi définir des comportements spécifiques pour l'initialisation
des objets, leur mise à jour et lors de la réception de signaux.
\\ \\
Les interactions entre les objets et l'environnement sont gérées par ces
signaux qui sont émis notamment lorsque les objets entrent en collision avec
d'autres objets, mais il est possible de paramétrer divers signaux personnalisés.

\paragraph{Mini-jeux}
Dans le cadre de Chapper's Fallout, les mini-jeux en 2D sont conçus pour être totalement intégrés au sein d’un environnement homogène. Chaque mini-jeu débute 
par l’activation d’une fenêtre qui simule le démarrage d’un ordinateur. Cette fenêtre, gérée par un système de fenêtrage complet, initialise automatiquement 
l’affichage du bureau virtuel et coordonne le déroulement des scènes à l’aide d’un gestionnaire d’événements centralisé.
\\ \\
Le premier mini-jeu, par exemple, présente un bureau sur lequel se trouvent des icônes décoratives. Le cœur du gameplay repose sur l’apparition de 
notifications qui indiquent la prochaine mission. Ici, le joueur reçoit un message de Souleymane lui demandant de le rejoindre pour un TP dans le bâtiment CC. 
Une fois le message accepté via une interaction clavier ou souris, la fenêtre signale la fin du mini-jeu et permet le retour fluide dans le monde 3D.
\\ \\
Le second mini-jeu suit une logique similaire : l’ordinateur se lance dans une nouvelle fenêtre affichant le bureau, puis, en cliquant sur une icône spécifique, 
le joueur accède à un jeu en 2D. Ce dernier consiste à esquiver des objets projetés depuis les bords de la fenêtre. Une fois l’épreuve terminée, le joueur peut 
ouvrir un fichier interactif, conçu pour afficher des lignes de code de l’IA, et tenter de modifier ces paramètres pour réparer le système, même si l’issue n’est 
pas toujours favorable.
\\ \\
Le troisième mini-jeu reprend le même mécanisme de lancement d’ordinateur. Après l’affichage du bureau, le joueur est amené à réaliser un jeu de décodage simple, 
où il doit décrypter une série de symboles. La réussite de cette épreuve permet d’accéder à un fichier de nettoyage, indispensable pour poursuivre la réparation 
de l’IA.
\\ \\
Au niveau du code, la gestion des événements est assurée par une boucle principale qui interroge SDL afin de capter en temps réel les entrées utilisateur (clics, 
déplacements de souris, frappes clavier). Chaque mini-jeu possède ainsi son propre « event manager » qui orchestre les transitions entre les différentes scènes. 
Par ailleurs, le système de gestion de fenêtres permet de créer, mettre à jour et détruire les fenêtres de jeu en synchronisation avec ces événements, assurant 
ainsi une expérience utilisateur fluide et réactive.
\\ \\
Les structures de données, notamment celles dédiées aux éléments du bureau et aux textures animées, jouent un rôle crucial dans l’animation et 
l’affichage des éléments graphiques. Par exemple, la fonction de mise à jour des textures incrémente le compteur de frames pour afficher la portion adéquate d’un 
spritesheet, garantissant une animation cohérente et dynamique. Ce modèle a d’ailleurs été pensé pour être facilement extensible, afin d’ajouter de nouvelles 
interactions ou de modifier l’ordre des scènes sans perturber le fonctionnement global du système.
\\ \\
Dans l’ensemble, ce design modulaire basé sur le système de fenêtrage intégré, couplé à une gestion des événements et une architecture orientée scène, permet de 
créer des mini-jeux diversifiés et immersifs, renforçant ainsi l’expérience globale du joueur dans l’univers de Chapper's Fallout.

\subsubsection{Gestion des PNJ (personnages non joueurs)}

Les PNJ sont des entités qui se déplacent dans la scène. Ils sont gérés par le moteur
3D et sont placés dans la scène via l'éditeur de niveau. Leurs comportements sont
défini par des scripts qui sont exécutés par le moteur et utilisent le principe
de la machine à état.\\

Pour rendre les PNJ plus réalistes, nous avons implémenté un système de chemins
de navigation. Ce système permet aux PNJ de se déplacer le long d'un chemin prédéfini
dans la scène. Les chemins sont définis par des points de contrôle placés dans
la scène. Le moteur 3D utilise ces points de contrôle pour calculer la trajectoire
des PNJ et les faire se déplacer le long de cette trajectoire.

\input{pages/developpement/placement_des_collisions}